Oliwad surnud Willem Niit pärijad koos oma pärandust wastu wõtmas,nenda kuida Willem Niit ise oma surma woodi peal oli lubanud ja ka tema naene lesk Liisu Niit ja need järijad Hiiumaa Kehelkonna Kohtu ees oliwad kokku leppinud.Pärijad on
1.Willem Niit õde Liisu Kuru on oma lubaduse kümme rubla wasta wõtnud ja weel wana majade eest 5 rubla,kuidas Liisu Niit seda ise oli weel üle mehe lubaduse lubanud.Wasta wõtnud Liisu Kuru
2.Willem Niit teine õde Ann Norgan on oma lubaduse wõi temale lubatud kümme rubla ja wana majade eest lubatud wiis rubla kätte saanud.On oma käega wasta wõtnud:An Norgart (allkiri)
3.Ann Norgani poeg Jüri Norgan on temale lubatud kümme rubla kätte saanud ja ka mõrrad.Tunnistab siin juures:Jürri Norgart (allkiri)
4.Ann Norgani esimene poeg Andrus Norgan on temale lubatud wiis rubla wasta wõtnud:Tunnistuseks :Andrus Norgart (allkiri)
5.Juhan Kemer on oma lubatud mõrrad ka wasta wõtnud.Tunnistuseks:Juhan Kerner +++ Talitaja
Kirjutaja Th.Piik(allkiri)
